%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2018 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[11pt]{article}

\usepackage{1920-pablo}
\usepackage[a5paper, margin=0.9cm]{geometry}

\usepackage{mdframed}
\newmdtheoremenv{fpropriete}{Propriété}
\newmdtheoremenv{fnexemple}{Exemple}

\newcommand\pointmedian{\kern-0.25em\textperiodcentered\kern-0.25em}
\catcode`·=\active
\def·{\pointmedian}

\setlength{\parindent}{0pt}

\begin{document}

\section*{Distance entre deux points --- Cours}

\subsection*{Objectifs}

\begin{description}
  \item[Savoir] Formule permettant de calculer la distance entre deux points dont on connait les coordonnées.
  \item[Savoir faire] Utiliser cette formule.
\end{description}

\subsection*{Cours}

Compléter la propriété suivante, en vous servant du cours du chapitre 10 du manuel.

\begin{fpropriete}[Milieu d'un segment]
  Soient $A\left( x_A;y_A \right)$ et $B\left( x_B;y_B \right)$ deux points dans le plan muni d'un repère, alors la distance entre les points $A$ et $B$ est :
  \[
    AB=\phantom{\sqrt{\left( x_B-x_A \right)^2+\left( y_B-y_A \right)^2}}
  \]
\end{fpropriete}

\begin{fnexemple}[Application directe]\label{ex:directe}~
  \begin{description}
    \item[Énoncé]
  Dans un repère, on considère deux points $A\left( 2; -7 \right)$ et $B\left( -4; 2 \right)$. Calculer une valeur exacte, puis une valeur approchée au centième, de la longueur $AB$.
\item[Corrigé]
  En appliquant la propriété, on obtient :
  \begin{align*}
    AB &= \sqrt{\left( x_B-x_A \right)^2+\left( y_B-y_A \right)^2}\\
    &= \sqrt{\left( -4-2 \right)^2+\left( 2-\left( -7 \right) \right)^2}\\
    &= \sqrt{\left( -6 \right)^2+9^2}\\
    &= \sqrt{36+81}\\
    &= \sqrt{117}\\
    &\approx 10,82
  \end{align*}
  La longueur $AB$ est donc $\sqrt{117}$, soit environ 10,82.

\item[Remarque] Puisque l'énoncé ne précisait pas les unités, la longueur du segment est ici mesurée en « unités de longueur » inconnues, donc la réponse n'a pas d'unité.
  \end{description}
\end{fnexemple}

\end{document}
